<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<programas_estudio>
  <pe_1>
    <codigo>DPW</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>DISEÑO Y PROGRAMACIÓN WEB</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_1>
  <pe_2>
    <codigo>ET</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>ENFERMERÍA TÉCNICA</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_2>
  <pe_3>
    <codigo>IA</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>INDUSTRIAS ALIMENTARIAS</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_3>
  <pe_4>
    <codigo>MA</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>MECATRONICA AUTOMOTRIZ</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_4>
  <pe_5>
    <codigo>PA</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>PRODUCCIÓN AGROPECUARIA</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_5>
  <pe_6>
    <codigo>IAB</codigo>
    <tipo>Modular</tipo>
    <nombre>INDUSTRIAS DE ALIMENTOS Y BEBIDAS</nombre>
    <planes_estudio/>
  </pe_6>
</programas_estudio>
<planes_estudio>
  <pe_1>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2021</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:58:16</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El Profesional Técnico de Diseño y Programación Web, cuenta con habilidades para diseñar y desarrollar proyectos Web en medios digitales y multimediales. Propone soluciones creativas e innovadoras que respondan a las necesidades y requerimientos del cliente y a las exigencias del mercado laboral, así como coordinar la implementación de proyectos Web y posicionamiento SEO, aplicando estándares de seguridad. También, se desempeña con responsabilidad, eficiencia y valores orientados hacia la mejora continua.  Destaca por contar con habilidades para la innovación y generar buenas prácticas en la empresa orientadas al trabajo colaborativo, efectivo y ético. Se comunica de manera efectiva en español y en inglés en contextos sociales y empresariales. Además, utiliza herramientas informáticas que le permiten optimizar procesos de trabajo en forma individual y colaborativo , y la toma de decisiones; poniendo en evidencia actitudes para la resolución de problemas.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_1>
  <pe_2>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2021</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:58:32</fecha_registro>
    <perfil_egresado>Profesional técnico de nivel superior, capacitado para implementar los cuidados de enfermería centrado en la persona, brindando la atención integral a la persona, familia y comunidad en los diferentes niveles de atención y prevención a lo largo de su ciclo vital, en un rol propio o de colaboración en el equipo multidisciplinario tomando en cuenta las normas vigentes y la ética profesional; es capaz de abordar  situaciones y resolver problemas relacionados a su actividad y de la organización, interactuando a través de una comunicación efectiva, el uso del idioma inglés, quechua y las tecnologías de la información y comunicación, considerando su entorno intercultural.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_2>
  <pe_3>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2021</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:58:48</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El profesional técnico de nivel superior del  programa de estudios de Industrias Alimentarias, es competente en el manejo de la materia prima, planificación y control de los procesos de producción de alimentos,  garantizando la inocuidad a través de la implementación de sistemas de gestión de calidad en un marco ético. Interactúa de manera colaborativa en su entorno laboral con una comunicación asertiva y manejo del idioma ingles para interpretar y comunicar instrucciones vinculados a su formación, así mismo utiliza las tecnologías de la información y comunicación, capaz de abordar problemas de su campo laboral a través de la  innovación y emprendimiento que conlleven a la mejora continua, promoviendo el cuidado del medio ambiente.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_3>
  <pe_4>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2021</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:59:05</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El Profesional Técnico de Mecatrónica Automotriz está en la capacidad de realizar el diagnóstico, mantenimiento y reparación de los diferentes mecanismos y sistemas del vehículo automotor; según especificaciones técnicas del fabricante. Asimismo, tiene la habilidad de comunicarse con fluidez y seguridad, redactar documentos técnicos e interpretar manuales y catálogos en inglés, utilizando las herramientas informáticas.Practica actividades para el bienestar integral desarrollando valores, disciplina y actividades colaborativas. Está preparado para emprender su propio proyecto o negocio, siendo capaz de resolver situaciones complejas evaluando posibles soluciones y teniendo en cuenta la preservación y conservación del medio ambiente. Así también está preparado para laborar en las entidades públicas y privadas del sector automotriz, logrando integrarse de manera asertiva, estableciendo relaciones de respeto y justicia con los demás, lo que hace de él, un líder que busca el bienestar de su equipo y de la empresa.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_4>
  <pe_5>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2021</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:59:23</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El profesional técnico de producción agropecuaria, es competente para gestionar y desarrollar una explotación agropecuaria familiar y/o empresarial de manera sostenible, de acuerdo a la vocación productiva y características del entorno  con énfasis en la innovación, así como su comercialización con valor agregado; capaz de abordar situaciones y resolver problemas relacionado a su actividad y la organización, interactuando de manera colaborativa a través de una comunicación efectiva, el uso del idioma inglés, las tecnologías de la información y comunicación.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_5>
  <pe_6>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2025</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 08:59:50</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El profesional técnico en Enfermería Tecnica, es competente para brindar atención integral a la persona, familia y comunidad,  en actividades de  promoción y prevención de la salud, en diferentes etapas de la vida teniendo en cuenta las necesidades básicas de la salud y la normativa vigente; aplicando el enfoque  intercultural, de derechos y de género en diversos contextos. Se comunica de manera asertiva, efectiva, es capaz de abordar situaciones y resolver problemas  en su ambito laboral bajo principios éticos, se desempeña de manera colaborativa, mantiene una comunicación efectiva en el idioma quechua; evidencia dominio de las herramientas informaticas, identifica ideas de negocio,  es emprendedor e innovador y demostrando liderazgo.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_6>
  <pe_7>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2025</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 09:00:09</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El profesional técnico del  programa de estudios de Industrias de Alimentos y Bebidas, es competente en el manejo de la materia prima e insumos como en la recepción y acondicionamiento,  realiza el proceso de mezclado, tratamiento térmico, operaciones de eliminación de agua, separación y hace el uso de la biotecnología para los procesos de producción de alimentos y bebidas,  garantizando la inocuidad a través de la implementación de sistemas de gestión de calidad en un marco ético. Así mismo, ejecuta el envasado y la protección de los alimentos y bebidas. Interactúa de manera colaborativa en su entorno laboral con una comunicación efectiva y manejo del idioma inglés para interpretar y comunicar instrucciones vinculados a su formación, utiliza las tecnologías de la información y comunicación, con capacidad de solucionar  problemas de su campo laboral a través de la  innovación y emprendimiento que conlleven a la mejora continua, promoviendo el cuidado del medio ambiente.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_7>
  <pe_8>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2025</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 09:00:30</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El Profesional Técnico de Mecatrónica Automotriz está en la capacidad de realizar el diagnóstico, mantenimiento y reparación de los diferentes mecanismos y sistemas del vehículo automotor; según especificaciones técnicas del fabricante. Asimismo, tiene la habilidad de comunicarse con fluidez y seguridad, redactar documentos técnicos e interpretar manuales y catálogos en inglés, utilizando las herramientas informáticas. Practica actividades para el bienestar integral desarrollando valores, disciplina y actividades colaborativas. Está preparado para emprender su propio proyecto o negocio, siendo capaz de resolver situaciones complejas evaluando posibles soluciones y teniendo en cuenta la preservación, emprender e innovar procesos de productos o servicios.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_8>
  <pe_9>
    <programa_estudios/>
    <nombre>2025</nombre>
    <fecha_registro>2025-08-11 09:00:46</fecha_registro>
    <perfil_egresado>El profesional técnico del Programa de Estudios de Producción Agropecuaria es competente en gestionar procesos de producción agrícola y pecuaria, aplicando técnicas agroecológicas y buenas prácticas agropecuarias, para obtener productos de calidad destinados a la comercialización y/o transformación. Supervisa la ejecución del plan operativo agrícola y/o pecuario de acuerdo con la unidad productiva, implementando la infraestructura productiva agrícola /pecuaria de acuerdo con el plan de producción, realizando la instalación y preparación del terreno de acuerdo al tipo de cultivo, requerimientos del mercado, supervisando el cumplimiento de los procesos de prevención y control de plagas/enfermedades agrícolas y pecuarios.   Asimismo, establece un seguimiento al procesamiento primario de productos agropecuarios  de acuerdo con requerimientos del mercado, optimizando el aprovechamiento primario de productos y subproductos agropecuarios, aplicando normas técnicas vigentes.  Establece el cumplimiento del proceso de almacenamiento de los productos agropecuarios de acuerdo a las normas, garantizando la adecuada presentación, conservación y comercialización de la producción primaria agrícola y/o pecuaria de acuerdo con los parámetros requeridos de los mercados de destino, dando cumplimiento a los procedimientos establecidos y normativa vigente.  Se comunica de manera efectiva, utiliza las tecnologías de la información y comunicación con dominio del idioma inglés, para interpretar y comunicar instrucciones que faciliten su actividad profesional. Asimismo, identifica nuevas oportunidades de negocios agropecuarios, mejora un proceso, producto o servicio. Se desempeña de manera colaborativa, analiza y plantea situaciones para resolver problemas relacionados a su ámbito laboral bajo principios éticos.</perfil_egresado>
    <planes_estudio/>
  </pe_9>
</planes_estudio>
